【國際戰線】方志恒：香港是冷戰的原爆點，如果失守中共就會向自由世界長驅直進

行動撚慎入：祝大家武運昌隆！

本來無心機翻譯，但係今日見到台灣媒體風傳媒將我偶像方志恒係《外交家》雜誌嘅文章幾乎翻譯曬，所以貼出黎同大家分享下。至於行動緊嘅手足，唔好俾篇文side track 到你！

英文外交家雜誌文章原文：
Hong Kong Is Becoming Ground Zero in the New Cold War
If Hong Kong falls, the long arm of the Chinese Communist Party will expand further.

「港版國安法對中國毫無益處」《外交家》解析：香港將成中美新冷戰「原爆點」-風傳媒

「香港將成為中美新冷戰的『原爆點』（Ground Zero），若香港淪陷，中共長臂將進一步伸遠。」香港教育大學香港研究學院副總監方志恒25日在美國雜誌《外交家》撰文指出，中國決定藉由中國全國人民代表大會將《國家安全法》引入香港，就像在香港領土上投擲核彈一樣，此舉對任何一方都毫無益處，包括對中國共產黨本身。

香港民主、建制派兩敗俱傷
中國全國人大22日公布「港版國安法」，未來中國國安機構將直接進駐香港，處理「顛覆國家政權、分裂國家、恐怖活動，以及境外勢力干預」等問題，香港特首則必須定期向北京提交報告，這強硬做法形同終結「一國兩制」。

方志恒（Brian C.H. Fong）在《外交家》（The Diplomat）撰文指出，香港行政、立法、司法的高度自治地位是其經濟成功、自由和人權的基礎，中國此一舉措給了香港致命一擊，香港民主陣營感到不寒而栗，他們未來的活動將受到威權主義更強力的鎮壓。

對於建治派而言，這也是一項壞消息。方志恒認為，中國繞過香港立法程序，直接透過中國全國人大立法，等於是對以前的間接統治模式「投下不信任票」。北京當局對港府菁英出現不信任感，未來將會實踐更為直接的統治方式，方志恒預測，將來包括行政首長在內的當地親中派，將可能在新統治模式下日益被邊緣化，難以發揮主導香港政局的作用。

對中國、外國投資人的經濟傷害
方志恒說，「港版國安法」還敲響了西方跨國公司在香港營運的「喪鐘」，因為這些企業將失去中國領土上唯一的資本主義商業中心，商業利益也不再受到英系普通法的良好保護，「美國在港商業利益，包括1300家公司和825億美元直接投資在內，如今已受到中國長臂的威脅。」

「除了經濟實體之外，西方國家在香港設立的國際非政府組織（INGOs）、新聞媒體分部、情報機構，也有可能被中國鎮壓、連根拔起，屆時西方國家可能永遠失去在中國市場的立足點，尤其是美國，」《外交家》內文提到。

方志恒認為，香港金融地位受創也為中國帶來金融和經濟風險，香港長期是中國「金融命脈」，亦是中國最重要的外資來源，儘管香港GDP占中國整體比例降至2.7％，但現在香港自由金融地位對中國來說是前所未有的重要，「因為中國公司處於遭美國資本市場驅逐的邊緣，而且數十家中國公司被迫計劃在香港進行二次上市。」專家普遍認為，百度、阿里巴巴等中資公司在香港二度上市，是為了避免美中關係緊張下，中概股面臨美國政府加強監管的風險。

「因此中國推動港版國家安全法，只會燒毀自己通往世界的橋樑，並使脆弱的中國經濟雪上加霜。中國經濟已經處於自1990年代以來最嚴重的衰退狀態。」中國長臂延伸到香港，導致美國取消香港「獨立關稅區」地位的話，中共權貴的利益也會受阻，方志恒指出：「這將終結一項公開秘密，香港是中國權貴菁英藏富的海外天堂。」

美國國務卿龐畢歐（Mike Pompeo）早已放話，中國對香港民運人士的威脅，使美國必須重新評估香港是否仍是享有高度自治的地區；若否，美國將收回香港「獨立關稅區」優待。

香港還能穩坐商業金融中心地位？風險顧問專家這樣解釋
香港行政長官林鄭月娥26日再為全國人大立法辯護，聲稱「港版國安法」有利穩定。她聲稱，香港立國安法會影響居民權利和自由，甚至削弱香港金融中心地位，這些說法是無稽之談，因為很多西方民主國家都有國安法，會因此重處金融地位，人大立法只針對4類危害國家安全行為，打擊極少數違法犯罪人士。

Teneo風險諮詢顧問公司（Teneo Risk Advisory）資深副總裁吳佳柏（Gabriel Wildau）26日向CNBC指出，他認為「港版國安法」不太可能對香港商業金融造成太大影響。「如果你是抗議運動的一分子，那麼你現在會非常擔心。對於政治活動家和香港民運人士來說，這是悲傷的一天，」他說，但對全球跨國公司執行長或中國大陸市場資產管理人來說，影響是很小的。

吳佳柏認為，這類公司高層客戶在香港營運可能涉及的法律糾紛，以及能在香港高度獨立且優質的司法機構中取得的優勢，大多與政治無關，中國當局並不會想出手干預，「這項法律頒布後，香港與潛在主要競爭對手（新加坡或上海）相比，仍很可能會保持過去幾十年來在亞太地區所享有的顯著優勢，繼續穩坐商業金融中心地位。」

習近平為什麼選擇打開潘朵拉的盒子？
習近平似乎打算優先控制香港民族主義熱情，而不是計算香港給中國帶來的財政貢獻。方志恒認為，中國做出這種失敗決定的邏輯解釋是，習近平政權正在加強中國民族主義，以應對國內外前所未有的挑戰，「中國已決定將香港作為它與西方的戰場。這標誌著中國對香港政策的根本變化。」

「通過背離中共長期以來對香港的實用主義做法，習近平政權對保持香港作為其與西方的緩沖地帶已經不感興趣，在民族主義政治盤算推動下，習近平將香港視為與美國新冷戰之間的前線戰場，」方志恒寫道。

未來對香港與台灣地緣政治的傷害
「現在，潘多拉盒子打開了。北京完全繞開香港立法程序，制定港版國安法，將使中國、香港和西方陷入一種惡性循環。」方志恒認為香港馬上就會發生動盪，民主陣營肯定會抵制國安法，在香港政府和北京的支持下，「準軍事警察國家」將以更加激烈的鎮壓做出回應。從現在開始，到6月12日占領運動和8月31日太子站襲擊事件周年的日子，將有可能會發生新一波的街頭鬥爭。

方志恒預測，9月立法會選舉可能會推遲，泛民派候選人競選資格遭取消，看來是不可避免的，「由於本地、大陸和外國資本大量從香港流出，以及人們預期美國將部分撤銷對港特殊待遇，香港本地的金融危機也迫在眉睫。」

「最令人擔憂的情況是，激進中國民族主義將煽動地緣政治衝突。歷史告訴我們，民族主義野心一旦動員起來，很可能會發展為更具侵略性的領土主張。」方志恒憂心，習近平政權若成功對香港實行直接統治，並抵制所有香港境內、國際社會的反彈，包括美國的製裁等等，中國民族主義熱情將會燃燒得更旺，並積極把影響力擴大到周邊地區，尤其是台灣和南海，「中美之間爆發戰爭，不再是難以想像的事。」

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

打啦你哋，我好悶呀.jpg

Teneo風險諮詢顧問公司（Teneo Risk Advisory）資深副總裁吳佳柏（Gabriel Wildau）

呢位人兄記得到時留係香港唔好走

Push

香港快點失守
我唔要香港人為西方人既愚昧負上代價

西方人係醒既就自己打番入北京, 消滅中共

推！！！

推！